【Esports】台港澳淘汰隊爆冷打敗中國 中網民崩潰灌爆微博

020/10/09 20:17

PSG隊員（圖左）獲勝後與JDG隊員（圖右）碰拳致意。（擷取自Riot Games官方Twitch頻道）

〔即時新聞／綜合報導〕《英雄聯盟》S10世界大賽近日開打，在入圍賽表現優異的港澳台戰隊「PSG塔龍」在小組賽水土不服，前4場比賽未嚐一勝；不過在今（9）日面對目前居於小組第二的中國強隊「京東（JDG）」時，意外爆冷擊敗中國隊，也讓JDG無緣爭取小組第一種子的優勢位置。對此，中國網民相當不滿，紛紛湧入JDG官方微博辱罵難聽字眼，JDG也緊急將留言功能先行關閉。

港澳台及2名韓國籍選手組成的戰隊「PSG」，在本次世界賽入圍賽中取得佳績，不過在先前3名受檢疫、簽證問題影響的港、韓籍選手回歸後，隊伍發生磨合問題，在小組賽前4場取得0勝4敗成績，在今日比賽結束前就確定遭淘汰，無緣晉級下階段的8強賽。在今日面對中國第二種子、強隊JDG前，無人看好PSG有機會取勝，台灣運彩更一度開出PSG「5.75」、JDG「1.02」的賠率。

沒想到在比賽中，PSG在遊戲前期就取得優勢，隨後抓住JDG的失誤決策進行痛擊，最後在遊戲時間26分46秒成功擊破對方主堡，取得勝利。

雖然這場勝利仍無法改變PSG已遭淘汰的事實，不過對JDG卻十分重要。原先JDG只要能擊敗PSG，就能取得4勝1敗成績，只要和目前小組第一、5勝0敗的韓國第一種子對戰中取得勝利，就有機會透過加賽，爭取小組第一之姿進入8強賽，以在後面賽事中對抗排名較後的戰隊，而這場比賽結束後，JDG雖仍確定以小組第二晉級8強賽，但也確定要面對來自其他小組排名第一的強隊。

這樣的結果，自然引發中國網民強烈不滿。網民紛紛湧入JDG官方微博大罵：「冠軍你們沒戲了！」、「你們粉絲少不是沒原因的」、「韓國派來的內奸吧」、「下流戰隊，沒見過這麼無恥的」、「氣死我了」、「真TM腦殘垃圾」、「打這麼菜出線，估計要毒害自己賽區」、「真他媽丟人，整個lpl賽區（中國頂級賽區）最丟人戰隊」、

「滾吧，滾出lpl，狗一樣的戰隊」、「你們是真他媽垃圾lpl最討厭的就是你們」、「你們真的是我見過最噁心的俱樂部了」、「lpl的恥辱，彎彎都敢輸」。

笑死
仲要係台港韓聯隊

唔想輸就自己搞個聯賽
自己同自己玩

支人成為世界公敵，真係上順天意，下合民心

而家d人輸左係鬧對手勁，真係搞笑